[認真] 想搵人補習會計。

講講背景先, 本身做緊IT,都有少少會計底, 公司最近上咗一套做consolidation0既會計軟件HFM (Oracle Hyperion Financial Management)。而家要做埋support, 工作可以應付到, 但覺得識多d會計方面0既0野(特別係consolidation 0既0野)做起0野上來更加得心應手, 又順便可以增值下自己。有意巴/絲請email我, 沒乜特別要求,最好本身做緊會計有做合井報表的經驗: pokenmongohk@gmail.com (email新開, 費事自爆。 )

1. 怎解唔去報個Accounting Degree 來讀? <-- 本身張account cert可以接上去讀Degree, 雖然可以exempt咗一半唔使讀, 但係讀完都要十幾皮, 窮等人家沒乜$$$ , 同埋有的module 係讀來都唔0岩我用 e.g. business law...

2. 怎解唔借書自學? <-- 要花大量時間。

留名

consol對冇乜acct底尼講太難

有account底，AAT程度。

A-level野都叫難 ?

淨係consol真係唔洗人教 真心

識聽英文既話睇youtube就會明晒

咪就係打橫加q晒佢 剷晒d investment in sub, elim晒d intercom, 排返靚d line item, roll forward 長年累月儲落既consol level adjustment

完

有沒youtube link?

理論上係
現實如果有好多垃圾entry
又同audited account 唔夾
就好撚煩

Youtube打consolidated financial statements就有啦

係呀 consol d大陸帳入黎果野 真係好想屌晒佢地老母個gaap

Ching公司用咩system做consol? 好唔好用?